三警涉插贓嫁禍 警告了事

三警涉插贓嫁禍 警告了事

最新一份監警會報告披露多宗警員違規個案。資料圖片

【本報訊】最新一份監警會報告披露多宗警員違規個案，其中有警員處理一宗販運危險藥物案被投訴涉揑造證據，但投訴警察課稱與投訴人失去聯絡，將投訴列作「無法追查」。惟監警會發現法官曾批評警方處理案件的手法，該會亦認為涉事警員截查過程有不合理，警方最後將個案列作「無法完全證明屬實」，並向涉事警員作出警告。

報告提及案情指，警員在搜車期間發現兩包疑似危險藥物。但投訴人的司機友人供稱，他打開車門後被兩名警員截停並取走車匙，再交給另一名警員，但該警員再截停折返車輛的投訴人時，要求投訴人將車匙袋起，再從其身上撿取車匙。投訴人拘留期間已作投訴，指警員將車匙交給他是插贓嫁禍，而投訴人被控「販運危險藥物」罪名亦不成立。

投訴人獲判無罪後，投訴警察課一度以投訴人失去聯絡為由，將投訴列作「無法追查」。惟監警會發現，法官曾批評警方處理案件的手法，並對警員供詞表示懷疑。監警會認為，涉事警員截查過程有不合理，警員就發現車匙過程的口供亦與記事冊紀錄不符。投訴警察課最終將個案列作「無法完全證明屬實」，並對涉事三名警員作出警告，但毋須將事件記入其分區報告檔案中。

總督察草率舉報車輛違規

相關新聞：民陣：獨立調查不能再拖

另一宗投訴涉及一名休班總督察舉報一架車輛有違規情況，但該車輛經檢驗後並無發現有缺點或經過非法改裝。當時駕駛車輛的投訴人不滿該總督察單憑主觀印象舉報，涉「濫用職權」。

該總督察聲稱該車排氣聲遠超其他車輛，是憑常理和自己23年的駕駛經驗作此懷疑；投訴警察課亦認為該總督察做法合理，並無作失實指控，又反指投訴人誤解警務人員職權，將指控分類為「無法證實」。

惟監警會認為該總督察舉報時只單憑評估，沒作調查，做法實屬不足；亦未有遵照有關警方指引詳細記錄觀察結果，所作決定過於草率，應將指控分類為「獲證明屬實」。投訴警察課最終接納，該總督察須接受訓諭，但毋須將事件記入其分區報告檔案中。

■記者羅繼盛

拿下次唔好喇
打手板架

黑警破壞香港法治

咁唔撚洗法院啦 原來講幾句就無事

所以仲點信得你地

破壞法治嘅源頭？ 未就係對香港毫無經濟效益又完全overpaid嘅曱甴隊

Push

老妨都唔洗坐，有險可守

推

妨礙司法公正就咁算？

推上國際啦屌
Magnisky act

藍屍大撚晒

比假證供 妨礙司法公正
法官：警曱係誠實可靠的証人

公職人員行為失當
ICAC又唔做野
查隻雞脾就咁落力

玩撚哂
無後果

想毀人前途都唔洗坐監

法官如果有立場
審條春咩

其實法庭所有case都無法完全證明屬架喎
點都有機會判錯 無可能100%
咁係咪全部都唔駛坐

好波啊
你成功插贓嫁禍就害到人一世
唔成功就警告了事

哇我屌你老母

法治社會

自己友查自己友有撚用咩

DLLM

老妨完全無後果, 黑警果然係法治守衛者

this is hong kong

我要獨立調查委員會
五大訴求缺一不可

下次小心d唔好比人發現

push，死仆街共產黨機械曱甴

po去藍絲fb gp啦
屌你老母香港法治有險可守真係難聽過粗口

今日有612半週年集會 熱門一個post都冇？

法治社會
警治社會

妨礙司法公正
呢條法律 執柒佢啦

屌

毋須將事件記入其分區報告檔案中

法治社會
講出黎人唔笑黑警都吠

講個笑話 ipcc

同投訴人失去聯絡就會close file，姐係鼓勵緊殺人滅口⋯⋯

所以監警會根本係幫兇

dllm

解散警隊先可以振興經濟

痴撚線

監莖會 : 有唔妥 你接唔接受?
黑警 : 唔接受
監莖會 : ok close file

成個系統執左佢啦
你俾獨立調查委員會我都唔會收貨

如果市民嫁禍比警？

求其打電話響兩下冇人聽就當失去聯絡

含撚啦
砌生豬肉 都無事
魔警勁過聖上

人哋外國專家都忍唔住辭職

有法可守over my dead body

但投訴警察課稱與投訴人失去聯絡

笑撚左笑揀埋右
之前醫院虐個阿伯又係搵唔到

林奠: 警察調查科+警監會=行之有效，現有跟進警暴體制？

食屎啦，老閪

推上國際

監警會都係摺左佢算啦

喂！！！！！
一陣就係啦
成班人淨係識講person of the year
推下行動post啦！！！

今日有612半週年集會 熱門一個post都冇？

12/12/2019(四)
612半週年紀念 齊上齊落 集會
(*待批不反對通知書）
時間︰19:00 - 21:00
地點︰中環愛丁堡廣場
主辦︰民間集會團隊

呢d米法治囉

一名休班總督察舉報一架車輛有違規情況係咪大J個部

咁都無法例去檢控插贓警員?

自己友查自己友
曬鳩氣

妨礙司法公正駛唔駛人大釋法？

呢幾單仲要係警察投訴科話唔成立
監警會包青天上身咁發現有問題
最後？咪警告了事 file 都唔使寫

行之有效機制dllm

屌你老母

咁謝霆鋒點解要坐監呀？

執法部門妨礙司法公正咩事都冇
果然三權合作

點解會有監警會？而無監消防會？監海關會？

無罪推定 不了
警曱可信 Yes!

over my dead body

老妨冇後果
黑警大曬

犯左老妨都係比大狗話兩句
唔怪周圍強姦少女都得啦
勁過日本皇軍

衰撚過皇軍 人地都係姦外人 班新治安搞自己人

[無停職呀]德信中學聲明 ： 該老師已表示歉意

咁告暴動啲手足都係警告了事啦
屌你老母

律師會又稱，為發泄不滿而向法院投擲汽油彈及破壞公物，令人髮指，干犯這些刑事行為的人必須停止以身試法，這些行為無助解決任何問題。

法治是香港眾多優勢之一，香港律師會全力捍衛法治，強烈譴責任何企圖破壞司法尊嚴和獨立的行為。

哇屌你老母 屈成功就人地坐十年 屈失敗就一句唔該？
法治已死.

刑事喎

黑警破壞香港法理！！

黑警破壞香港法理！！ 香港法理！！

黑警破壞香港法理
黑警破壞香港法理
香港法理
香港法理

警告了事，難怪有持無恐

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！📊📊

垃圾法庭法官
有險可守？？
守佢老母

仲信法治

照咁計暴動罪、縱火罪情有可原

全部警司警戒咪得囉

全部躝啦！ 屌你老母

有險可守我屌你老母
dead body呢？

推依個
唔好再花時間係TIME個問題到嘈

A

邊度可以睇到份報告？

港共法院愛黎把撚

有險可守

Police State

監警會
行之有效

的確係玩撚晒

所以解散成個警隊先得

監狗會 垃圾

你傻咖?
打手板體罰黎
罰抄加多個缺點就夠啦

監警會不如改名做訓斥會

警犬真係犀飛利

真
咁撚大件事
插贓成功 累人一生
而家插贓失敗 起碼要負返
佢插個樣野既代價
插毒品 就當贓毒
插鐵通 就當攻擊武器 判返條黑警啦屌
死黑警 仲要之前唔知插過幾多次成功既

老妨都冇事，難怪個個話ICAC廢嘅

同場加映~!!

摑林鄭一巴監警會海外專家集體跳船

(未課金睇唔到內文)

以前係度笑台灣有恐龍法官....依家香港

咁既垃圾報告咩專家都走啦，訓諭就算，講咩公義

屌啊

迫人行私刑？

嘩屌

下次小心d唔好咁揚
靜靜地砌

diu

dklm

.......................

監警會真係笑話嚟

垃圾監警會

所以燒法院唔知啲人屌乜？

根本係護警會

插贓唔係犯法？

佢屈人有白粉，唔好彩就以年計監禁，但係屈唔到就屌兩句？

死黑警！

不知所謂的無能監警會！

監警會

罰抄都係㗎

police state唔係講笑

香港有法治

最大犯罪集團

嘩，咁撚樣都得？
插贓嫁禍無成本，4千幾人 入到1個都死，分分鐘坐10年
好撚嬲

其實呢d叫妨礙司法公正

應該改名 狗務處投訴科監警會
一隻無牙老虎

呢個世界根本就冇公義
////////////////////
sorry p牌仔借個位

男銷售員 6 月涉推跌六旬男子致死被控謀殺 控方近半年仍未能確定死因

手足無證據都坐咗半年啦
又話手足唔係condom
幫推大家關注啦

第一次警告！ 第二次警告！！！
警甴最撚鐘意講架喇

依法嚴懲黑警

監曱甴會

0%

國際戰線

推爆佢啦

監狗會

衰撚過中國

所以專家們無眼睇，走了

「警甴係誠實可靠的証人」 其實本身都算係一種立場，要中立真係都要對警甴有所質疑先啱，因為佢地都可以俾假口供

你吹得佢賬咩，狗明顯犯法，就唔提控訴，你班蟻民，大聲講嘢就告你襲狗，香港無得救，大家一齊攬炒，年輕人思維的確行前好多，一早就話攬炒。

本身呢樣野係方便法庭，
但依家警察誠信破產，呢個假定就變左做破壞法治既關鍵

區軒大聲公襲警

妨礙司法公正、公職行為失當，警告了是

咪撚再貪方便叫監警會
根本呢個垃圾會就冇主動監警 只係監察點處理投訴
成日叫監警監警 攪到幾撚多港豬以為真係有個會主動監察警方
個簡稱完全係誤導人 次次聽到都好撚嬲

警告完放左人未？

睇見依句即笑
黑警都吠
因為佢哋係🐶

push

根據監警會就係廢

插贓嫁禍害人一世
警告就算cls

證監寫完有咩用？又唔會被炒又唔會坐監最多咪入p-file，糧照出ot照𢭃

暴動會唔會警告了事呀, 屌你老母

楊大狀出黎講兩句

-----------------
香港獨立，唯一出路

諗起當年車禍頂包案......

retweet

pish

푸시

投訴警察課稱與投訴人失去聯絡，將投訴列作「無法追查」

會唔會變咗浮屍

drücken

屌佢老母, 黑警死全家

Cls

告得入就留案底，分分鐘要坐監
告唔入就警告下就算

下

香港已經冇晒法治

一定要完全推翻政府 並恢復死刑

更大多數係連警告都無

所以張華峰死個女係罪有應得嘅

公平咩呢個世界

監警會全部人渣
鼠年中武肺死全家

香港警察知法犯法
鐵證如山
車公顯靈殺無赦

香港有呢班黑警好快死，一係反抗一係著草

林鄭帶頭破壞法治

可唔可以民事起訴佢地老妨

乜唔係 頒獎嘉許的嗎 ?

份報告去左邊?

警察你同事隻大陸雞中左武漢廢炎
你同事都傳比你地

Push.

黑警大撚曬

仆佢個街

被投訴會升職好似係

天滅黑警
天滅紅官

警察犯法既後果係warning letter

點樣警告又無法追查

黑警以為做乜都得，其實佢地不斷幫緊香港扣分，你班傻閪真係當啲評分評級機構同你地一樣咁on9，情況冇變只會再降，有啲野做到咁出面唔係你話冇又唔認同就可以過骨，包括黑警嘅所作所為

話時話，一月又話有份報告嘅？去咗邊？

on9到一個點..